\documentclass[tmi_notities.tex]{subfiles}
\begin{document}
\chapter{B\'ezier-curven}
\section{Definities}
$i$ Bernstein-veelterm van graad $n$:
\[
B_{i}^{n} = \binom{n}{i}(1-t)^{n-i}t^{i}
\]
$B_{i}^{n} = 0$ als $i < 0$ of $i > n$.\\\\
B\'ezier curve met $n+1$ controlepunten:
\[
\vec{x}(g) = \sum_{i=0}^n\vec{b_{i}}B_{i}^{n}(t)
\]

\section{Eigenschappen}
\begin{enumerate}
\item
\[
\sum_{i=0}^nB_{i}^{n}(t) = 1
\]
\begin{proof}
\[
\sum_{i=0}^nB_{i}^{n}(t)
= \sum_{i=0}^{n}\binom{n}{i}(1-t)^{n-i}t^i
= ((1-t)+t)^n
= 1
\]
\end{proof}

\item
Voor $0 \le t \le 1$:
\[
B_{i}^{n}(t) \ge 0
\]
\begin{proof}
\[
\binom{n}{i}(1-t)^{n-i}t^{i}
\]
$\binom{n}{i}$ is positief, $(1-t)$ is positief want $0 \le t \le 1$ en $t$ is ook positief.
\end{proof}

\item Zij $n>0$.
\begin{itemize}
\item $B_{i}^{n}(0) = B_{i}^{n}(1) = 0$ als $i\neq$, $i\neq n$.
\item $B_{0}^{n}(0) = 1$
\item $B_{0}^{n}(1) = 0$
\item $B_{n}^{n}(0) = 0$
\item $B_{n}^{n}(1) = 1$
\end{itemize}
\begin{proof}
Vul eenvoudigweg alles in.
\begin{itemize}
\item $B_{i}^{n}(0) = B_{i}^{n}\binom{n}{i}1^{n-i}0^{i} = 0$ en $B_{i}^{n}(1) = B_{i}^{n}\binom{n}{i}0^{n-i}1^{i} = 0$
\item $B_{0}^{n}(0) = 1^{n} = 1$
\item $B_{0}^{n}(1) = 0^{n} = 0$

\item $B_{n}^{n}(0) = 0^{n} = 0$
\item $B_{n}^{n}(1) = 1^{n} = 1$
\end{itemize}
\end{proof}

\item Symmetrie
\[
B_{i}^{n}(t) = B_{n-i}^{n}(1-t)
\]
\begin{proof}
\[
\binom{n}{n-i}(1-1+t)^{n-n+i}(1-t)^{n-i}
= \binom{n}{i}t^{i}(1-t)^{n-i}
= \binom{n}{i}(1-t)^{n-i}t^{i} 
\]
\end{proof}

\item Afgeleide
\[
\frac{d}{dt}B_{i}^{n}(t) = n(B_{i-1}^{n-1}(t) - B_{i}^{n-1}(t))
\]
\begin{proof}
\[
\frac{d}{dt}B_{i}^{n}(t) = \frac{d}{dt}\binom{n}{i}(1-t)^{n-i}t^{i}
\]
\[
\binom{n}{i}\frac{d}{dt}\left((1-t)^{n-i}t^{i}\right)
= \binom{n}{i}
\left(
t^{i}\frac{d}{dt}(1-t)^{n-i}
+ (1-t)^{n-i}\frac{d}{dt}t^{i}
\right)
\]
\[
\binom{n}{i}\frac{d}{dt}\left((1-t)^{n-i}t^{i}\right)
= \binom{n}{i}
\left(
(1-t)^{n-i}it^{i-1}
-t^{i}(n-i)(1-t)^{n-i-1}
\right)
\]
\[
= 
\left(
\frac{n!}{i!(n-i)!}
(1-t)^{n-i}it^{i-1}
-
\frac{n!}{i!(n-i)!}
t^{i}(n-i)(1-t)^{n-i-1}
\right)
\]
\[
= 
n
\left(
\frac{(n-1)!}{(i-1)!(n-i)!}
(1-t)^{n-i}t^{i-1}
-
\frac{(n-1)!}{i!(n-i-1)!}
t^{i}(1-t)^{n-i-1}
\right)
\]
\[
 = n(B_{i-1}^{n-1}(t) - B_{i}^{n-1}(t))
\]
\end{proof}

\item
\[
\frac{d}{dt}B_{i}^{n}(t) = 0 \Leftrightarrow t = \frac{i}{n} \text{ voor } n > 0 \text{ en } 0 < i < n
\]


\end{enumerate}

\end{document}

