\documentclass[examenvragen.tex]{subfiles}

\begin{document}
\section{Het algoritme van De Boor}
\subsection{Opgave}
Geef het algoritme van de Boor en bewijs de correctheid ervan.

\subsection{Antwoord}

Gegeven een curve $s(u)$ gedefinie\"erd over een interval $u_0,u_p$. 
\[
s(u) = \sum_{i=-n}^{p-1}d_iN_{i}^{n}(u)
\]
Gevraagd is het punt op $s$ dat overeen komt met $u\in [u_l,u_{l+1})$. Het punt $s(u)$ hangt af van $n$ `de Boor punten' $d_{l-n},\cdots,d_{l}$. De andere `de Boor punten' spelen geen rol.\footnote{Zie eigenschap \ref{bspline_lokaliteit} van B-splines.}
\[
s(u) = \sum_{i=l-n}^{l}d_{i}N_{i}^{n}(u)
\]
$s(u)$ is $d_{l}^{[k]}$ waarbij $d_{l}^{[k]}$ als volgt gedefinieerd is.
\[
d_{i}^{[k]}
= (1-\alpha_{k,i})d_{i-1}^{[k-1]}
+ \alpha_{k,i}d_{i}^{[k-1]}
\text{ met }
\alpha_{k,i} = \frac{u-u_i}{u_{i+n+1-k}-u_{i}}
\]

\begin{proof}
\[
s(u)
= \sum_{i=-n}^{p-1}d_iN_{i}^{n}(u)
\underset{u \in [u_l,u_{l+1})}{=}
\sum_{i=l-n}^{l}d_iN_{i}^{n}(u)
\]
\[
=
\sum_{i=l-n}^{l}d_i
\left(
\frac{u-u_i}{u_{i+n}-u_i}N_i^{n-1}(u) + 
\frac{u_{i+n+1}-u}{u_{i+n+1}-u_{i+1}}N_{i+1}^{n-1}(u)
\right)
\]
Splits de sommatie.
\[
=
\sum_{i=l-n}^{l}d_i
\frac{u-u_i}{u_{i+n}-u_i}N_i^{n-1}(u) + 
\sum_{i=l-n}^{l}d_i
\frac{u_{i+n+1}-u}{u_{i+n+1}-u_{i+1}}N_{i+1}^{n-1}(u)
\]
De eerste en de laatste term in deze zijn nul.
\[
=
\sum_{i=l-n+1}^{l}d_i
\frac{u-u_i}{u_{i+n}-u_i}N_i^{n-1}(u) + 
\sum_{i=l-n}^{l-1}d_i
\frac{u_{i+n+1}-u}{u_{i+n+1}-u_{i+1}}N_{i+1}^{n-1}(u)
\]
De tweede som in bovenstaande uitdrukking valt te herschrijven als volgt.
\[
\sum_{i=l-n}^{l-1}d_i
\frac{u_{i+n+1}-u}{u_{i+n+1}-u_{i+1}}N_{i+1}^{n-1}(u)
=
\sum_{i=l-n+1}^{l}d_{i-1}
\frac{u_{i+n}-u}{u_{i+n}-u_{i}}N_{i}^{n-1}(u)
\]
We kunnen dit dus vervangen in de originele vergelijking om verder te gaan.
\[
=
\sum_{i=l-n+1}^{l}d_i
\frac{u-u_i}{u_{i+n}-u_i}N_i^{n-1}(u) + 
\sum_{i=l-n+1}^{l}d_{i-1}
\frac{u_{i+n}-u}{u_{i+n}-u_{i}}N_{i}^{n-1}(u)
\]
\[
s(u)
=
\sum_{i=l-n+1}^{l}
N_i^{n-1}(u)
\left(
d_{i-1}
\frac{u-u_i}{u_{i+n}-u_i} +
d_i
\frac{u_{i+n}-u}{u_{i+n}-u_{i}}
\right)
\]
\[
s(u)
= \sum_{i=l-n+1}^{l}
d_{i}^{[1]}
N_i^{n-1}(u)
\]
Bovenstaan proces kunnen we herhalen om de volgende uitdrukking te krijgen.
\[
s(u)
= \sum_{i=l-n+2}^{l}
d_{i}^{[2]}
N_i^{n-2}(u)
\]
Na $j$ iteraties bekomen we dan volgende uitdrukking ($j\le n$)
\[
s(u)
= \sum_{i=l-n+j}^{l}
d_{i}^{[j]}
N_i^{n-j}(u)
\]
Na $n$ iteraties bekomen we dan hetgeen te bewijzen viel.
\[
s(u) = \sum_{i=l}^{l}d_{i}^{[n]}N_{i}^{0}(u) = d_{i}^{[n]}
\]
\end{proof}

\end{document}
